葉劉倡規管領展 張宇人：干預自由市場

2019年02月12日

葉劉倡規管領展 張宇人：干預自由市場

葉劉淑儀指企業要有社會責任，不應盲目加租，張宇人反駁指企業社會責任不應凌駕一切。

【本報訊】身兼行會成員的新民黨立法會議員葉劉淑儀夥拍工聯會立法會議員麥美娟提出私人條例草案，建議修訂《房屋條例》及《稅務條例》，在公屋及居屋地帶引入租金增幅管制及空置稅，以規管領展於公屋商場壟斷等行為。

同樣是行會成員的自由黨張宇人稱該黨下周初召開黨團討論，明言個人對於干預自由經濟市場的法例及措施有保留；至於葉劉指企業要有社會責任，不應盲目加租，張反駁指企業社會責任不應凌駕一切，他稱若果「連錢都賺唔到」，將會趕絕本港的租賃市場。

張宇人

私人草案針對公屋居屋

對於葉劉提出私人條例草案，領展前日回應時曾指草案若獲得通過，有關法律原則將同樣適用於全港其他商業物業，影響深遠。葉劉昨於電台節目批評領展說法「完全唔正確」，強調草案只針對公屋及居屋，其他私人市場無需要作出規管，「我覺得佢有啲誤導市民，又或者挑起商界嘅反對」。

葉劉強調私人市場的租金有升有跌，領展卻是直線上升，因此需要規管其加租，而房委會也有責任保障公屋及居屋的居民能獲得生活所需，批評領展不停加租及租售單位予不切合居民需要的業主，漠視基層市民的需要，又稱屋邨商場空置情況嚴重。她指在公眾利益受影響的大前提下，政府有理由介入，並希望跨黨派、特別是民選議員支持草案，最終希望特首接納修訂。

■記者許偉賢、林俊謙

上一則
上一則
羅致光企硬收緊長者綜援

下一則
下一則
蘋人誌：從圍城到衞城 大澳水鄉出烈女張敏芳

飲食界真係多得廿蚊張唔少

捱唔掂貴租, 執笠嘅食肆恆河沙數

根本好多野直頭唔應該私有化

有時真係唔知葉劉立場係田口

做戲je，私人法案要特首批准同立法會主席批准先可以提上立法會，林鄭要做一早做左啦